Hij kon het niet helpen om het dode ding te zien.
Hoe was het nog steeds!
Hoe vreselijk wit de lange handen gekeken!
Het was als een vreselijk wasbeeld.
Nadat hij de deur achter zich had opgesloten, sloop hij zachtjes naar beneden.
Het houtwerk kraakte en leek te huilen alsof het pijn deed.
Hij stopte meerdere keren en wachtte.
Nee: alles was stil.
Het was gewoon het geluid van zijn eigen voetstappen.
Toen hij de bibliotheek bereikte, zag hij de tas en jas in de hoek.
Ze moeten ergens verborgen zijn.
Hij ontgrendeld een geheime pers dat was in de lambrisering, een pers waarin hij zijn eigen nieuwsgierig hield vermommingen, en leg ze erin.
Hij zou ze daarna gemakkelijk kunnen verbranden.
Toen trok hij zijn horloge tevoorschijn.
Het was twintig minuten voor twee.
Hij ging zitten en begon na te denken.
Elk jaar - bijna elke maand, mannen waren in Engeland gewurgd om wat hij had gedaan.
Er was een waanzin van moord in de lucht.
Een of andere rode ster was te dicht bij de aarde.... En toch, welk bewijs was er tegen hem?
Basil Hallward was om elf uur vertrokken.
